# Functions

## Answers to theoretical questions

1. _Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні._  

Функції являються фундаментальною концепцією кожної мови програмування і використовуються в першу чергу для того, щоб один і той самий код можна було застосувати більше одного разу в програмі, тим самим уникнувши його повторення.  

2. _Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент._  

Агрументи передаються в функцію з метою виконання операцій в тілі функцію з різними параметрами, що приходять іззовні.  

3. _Що таке оператор return та як він працює всередині функції?_  

Дикертива return перериває виконання коду в тілі функції, тим самим закінчуючи її і повертаючи її результат.
Код, написаний після return не виконується.